709維權律師妻女遇車禍 惹滅口揣測

709維權律師妻女遇車禍 惹滅口揣測

兩岸要聞

王峭嶺昨日上載與女兒合照，女兒嘴唇明顯有傷。

中國「709大抓捕」中的維權律師李和平，其妻王峭嶺和女兒昨天早上在北京發生車禍，多輛車相撞，王回覆本報記者查詢時表示，醫生指她有輕微腦震盪，而女兒則撞傷嘴唇，縫了十針，已回家休息。由於事發當天為709大抓捕兩周年翌日，有網民揣測是「滅口警告」，提醒王要注意安全。
李和平（46歲）被捕前為北京高博隆華律師事務所合夥人，兼任聯合國歐洲金融投資局法律顧問等，2015年7月送女兒上學時被中共逮捕，一直拘禁，因不認罪及拒絕誣陷別人而被酷刑虐待，今年4月底被判「顛覆國家政權罪」罪成，判刑3年，緩刑4年，但5月才獲釋回家，被中共關押669天，目前仍遭嚴密監控。其間，李妻王峭嶺與其他家屬一直為被捕維權律師奔走抗爭。

前車急煞致多車連撞

王峭嶺昨天在Twitter發文表示在高速公路遇上車禍，當時她和女兒坐在後座，撞向副駕駛座的椅背，幸好路過車輛中，有一對好心夫妻停下，讓她們上車。本報致電了解，她表示早上透過內地Call車App找車，送女兒參加夏令營，駛至高速公路時，前方有車緊急煞停，致後方多架車輛相撞，而她們坐在最後一輛車上，她們事後到醫院檢查，女兒臉部有外傷及嘴唇縫了十針，而她則有輕微腦震盪，目前仍有點頭暈，但沒有大礙，已回家休養。
由於意外剛好發生在709大抓捕兩周年翌日，網民都非常關心王峭嶺的情況，有網民擔心是滅口警告，提醒她們基於身份特殊，「處處小心為上，懷疑是它們故意製造的車禍」、「一定要小心，他們會喪心病狂的」，更有人揣測是暗殺。不過王未有在Twitter回覆網民留言。她表示「709大抓捕」兩周年當天，他們一家未有外出，李和平回家時暴瘦，被囚一年多的他，每天僅有20多分鐘曬到太陽，因此嚴重缺鈣，休養需時，身體仍在恢復中。
《蘋果》記者